%@Titre: Japon -- 1996
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système :
\[
\left\{\begin{tabular}{l}
$x-2y=150$\\
$x+y=450$\\
\end{tabular}
\right.
\]
\item Xavier et Yann disposent à eux deux d'une somme de 450 francs. Xavier dit à Yann : \og{}Si je te donne 50 francs, mon avoir sera alors le double du tien.\fg{}\par En désignant par $x$ l'avoir initial de Xavier et par $y$ celui de Yann, mettre le problème en équation et déterminer l'avoir initial de chacun des deux personnages.
\end{myenumerate}